鹿兒島遊記及南九州（鹿兒島、熊本、宮崎）討論區（2）

自從一月頭去完鹿兒島宮崎，之後我個遊記變咗討論post， 估唔到上個post竟然可以爆1001， 繼續唔好畀佢停

討論post(1)

鹿兒島遊記

碌左個一蚊入黎

話鹿兒島燒肉都ok果個巴打就係我
我當時叫左個燒肉拼盤 質素唔錯

你一個人食哂一盤？
我一個女人仔怕無餐廳收留我食燒肉

去唐船峽千奇唔好食套餐d魚臭
只食素麵
素麵好食600日㘣就得

唔大盤 每種得3件
我2個人食 有另外再叫野食同白飯
佢門口寫歡迎一人食

狗衝呀

我叫左右手邊果個3種盛

LM

啲牛嘅紋路幾靚

絲打獨遊？ 諗住去鹿兒島幾耐

一人大歡迎
好似特別係天文館嗰邊，好多地方都唔畀一個人， 嗰次去問咗幾間都冇

咁都係兩合半鐘姐，你個個仲耐

3月10飛鹿兒島留名

lm

南九州推薦景點：
高千穗牧場
黑川温泉
高千穗峽
青島
鍋ヶ滝

食物：
いまきん食堂
華連(午市)

伏：
白熊冰

青島非島駕玩唔玩到？

玩到，只係一個好大好靚嘅海灘
星期六日會有日本人開攤檔賣野食
同埋好多學生妹

如果宮崎玩兩日就青島同落去復活島石像個邊？

我覺得宮崎玩一日夠
兩日就係一日宮崎一日日南

有鬼學生妹

哩D嘢⋯可預不可求

4日3夜咋 UO
但個回程12點起機，最尾個日都唔知夠唔夠時間食個拉麵先走
仲爭紮緊自唔自駕
原先有阿蘇就一定自駕
依家無左再諗諗先

白熊冰都伏？ 好似好多人推介

鹿兒島3月尾 有咩生果食？ 士多啤梨？

4日3夜 飛機都去左一日 玩唔到幾多

4日3夜 其實去霧島 同 市內玩 都夠 ，買jr pass 又哂左 ，去遠d 又唔係

租車都係1萬3yen左右
我未睇過pass咩價錢
我見好多人都話車次好疏落就想放棄

pass 南九州 3日就 5舊水hkd
車次係疏落 唔自駕嘅一日最多一個地方
因為d 巴士 真係一個幾鐘先一班
自駕就可以去多d

諗唔店 玩完長崎，佐世保，福岡，熊本
我仲有5日去鹿兒島回程
熊本之後應該點走法？唔會去大分個邊

想去高千穗峽同復活島石像

支持下

呢幾日要趕翻去沖繩而落後嘅進度，過幾日再試下打個整合，但其實都係只係抄翻各位比嘅資料

有圖

點解會諗住獨遊？發生咗咩事定純粹想享受下自己一個？

同身邊人講起獨遊，好多人會問我係咪失戀，定受咗咩打擊 其實明明冇咩嘢，純粹想自己一個行開下，但好多人眼中好似好奇怪

辛苦你喇

不嬲都會獨遊
去過美國，加拿大，徳國，韓國都係自己獨遊
今次見有平機票就狗衝左先
不過今次自駕既話就真係第一次自己一個開車
之前都有副駕幫手睇路

咁等我plan下先

Day1拎車後櫻算島環島遊，之後住櫻島
Day2 櫻島上霧島，住霧島
Day3 霧島去指宿，住鹿兒島，還車
Day4 一早去機場國內大樓濕平

副駕你朋友定係?

香港航空被人入稟法院追討一億五千萬，各位巴絲睇路

淆淆地

你買左幾時

3月11

好正
來緊打算去多次，試下去阿蘇先

好快到 無事既
中央保佑

呢半年應該冇事

我都覺，話曬有大佬照住， 好似話快運都會出手

有朋友而家喺香港航空做緊，話乜事都冇，一切如常， 祝你好運

男朋友同朋友都有幫手做過副架
左右駕渣過哂都無問題
係去加拿大個陣唔敢揸架RV太大架

都好好彩跟親我車既朋友都好少訓覺
所以都有人傾住計黎睇路開車

係咪真係要放棄阿蘇
酒店行程咩都仲未搞

其實我覺得四日三夜， 仲要早機走， 好似留喺鹿兒島好啲， 最多去下指宿 種子島 霧島 櫻島等等就算， 未必使去其他縣， 再加上聽講阿蘇山好似唔可以上定點

Weekend再睇睇行程

係喎⋯⋯阿蘇火山開番，咁

Day1 福岡拎車揸上阿蘇火山，住黑川
Day2 黑川去（1，九重夢大橋+由布院，住由院）
（2，高千穗+熊本，住熊本
Day3,4自己諗

未開返呀好似
個官網仲係closed

痴咗線睇錯你想去北九州玩，自對

お客様各位
いつも阿蘇山ループシャトルをご利用いただきありがとうございます。
2月27日(水)13時より、火口周辺への立ち入りが解除となりましたので、阿蘇山ループシャトルの運行も再開いたしました。今後ともよろしくお願いいたします。

好似講到開返黎
咁住黑川
或者住內牧溫泉都ok!! 有咩天氣唔好 可以第2朝再上多次山
我上次住 內牧溫泉 蘇山鄉 (米芝蓮dinner ) 仲要唔貴!
離阿蘇站15分鐘巴士

阿蘇封左？我仲諗住下下星期去

開番啦

唔該巴打

而家自駕plan左

day 1 下午落機，係市內周圍行下，山形屋。amu，big cam個d住鹿兒島

day 2 去霧島神宮同神話之里 住鹿兒島

day 3 去西大山，沙浴巴打有咩推介？ 住鹿兒島

day 4 check out去熊本住，去天草定長崎玩？

day 5 去邊度玩好？阿蘇火山？夜晚繼續住熊本

day 6 check out去宮崎住，中間去高千穗峽玩

day 7 復活島石像 SunMesse日南

day 8 check out返去鹿兒島，睇櫻島

day 9 返香港

求巴打評價下，有冇地方可以加入去？會唔會太少地方？今次係自駕

同埋鹿兒島，宮崎同熊本，晚餐有冇推介？

唔該巴打

再黎過
Day1 一落機去阿蘇，住黑川

Day2 黑川》高千穗〉馬背峽，住宮崎

Day3 宮崎》櫻島，鹿兒島，住櫻島
Day4 一早入機場濕平

自駕遊順路邊玩邊住 中間可加溫泉酒店
你而家咁行唔太順
同你鍾唔鍾意住溫泉酒店 自駕無必要住市中心

指宿砂浴 首推砂樂里 海邊砂浴+戶外無邊際海景溫泉

阿蘇山天氣預報（日文）：

阿蘇山除左官網睇開唔開火山口之外
仲有上面個天氣預報山上旅遊指數

A係靚景 c grade 就大風大霧

c grade 既草千里

第二日 a grade 草千里

唔該巴打先，温泉酒店我想住呀，但係好似都好貴咁，我係宮崎選左兩晚温泉酒店，叫咩極樂匠之宿，其他地方巴打點推介？

點行會順d?

post 1 第30頁 柒伯絲打 既建議

//我建議順住條路玩 少走回頭路更加好
去霧島就住係霧島住
之後先玩熊本 再去阿蘇 同高千穗
上左阿蘇同高千穗就係山上住
之後先落宮崎再經櫻島返鹿兒島//

霧島 阿蘇內牧溫泉 好多溫泉酒店

推介 阿蘇鄉 包米芝蓮晚餐 早餐 30000yen 2個人 抵過由布院果 d溫泉 可能因為阿蘇山少遊客住

你本身個plan要改改

仲有一點 ：鹿兒島機場近霧島 鹿兒島市中心仲遠

打錯酒店名 係 阿蘇內牧溫泉 蘇山鄉

唔該哂三位巴打既資料
應該會跟呢個路線去玩
再發掘下一人前既餐廳

揸慣車先好喎⋯⋯
你睇下個駕駛時間，下下個幾兩個幾鐘架

唔該巴打，我一陣研究下

係英國揸慣車，我都唔敢自己一個係外地揸車

第一日直接去黑川好辛苦

去紐西蘭個時都有揸咁上下時間
其實真係幾眼訓

應該都有D休息站，去下廁所，最正係可以買下當地特產

上幾個月都揸左去東京郊玩
不過係朋友揸
去左個休息站超大加勁多野食
好似多左個景點咁玩

有無巴打坐過熊本去高千穗峽既巴士？坐3個鐘會唔會好辛苦？

題外話想問下日本high way其實有冇speed limit?
小弟上次由鹿兒島上福崗high way差唔多全程130-140，因為要趕飛機

有，不過好少快相機，之前有日本人做左個快相既map，不過唔係好似高德個d咁同個gps放埋一齊，好唔方便

去完阿蘇第2日話火山口準備開返

啱啱自駕5日，鹿兒島租熊本還車，行咗800km
租車20000yen (SKY租車連保險、樂天book)
路費4xxxyen
油費8000yen

別府入油貴要~161yen

我坐過，唔辛苦，巴士去到高森會比人落車抖一陣
最好上網訂位先

咁貴？有冇用自助？平好多
我上次福崗$120
鹿兒島$139

巴打一般會係咩網度訂温泉酒店？

無呀一入去有人招呼，我求其入一間~
熊本再入就14xyen

分享下自駕行程

-鹿兒島>霧島神社>鵜戶神社>宮崎
-SunMesse日南>青島神社>高千穗
-天安河原>原尻瀑布>吉野梅園>別府地獄
-狹霧台>由布院>鍋瀑布>黑川溫泉>大觀峰>阿蘇
-草千里>阿蘇山>上色見熊座神社>熊本

有自駕行程分享 正!
中間有無咩困難 或者要注意既地方?

牛仔兄幫你咁多
你live/去完同大家分享下 豐富下呢度內容

我自己就用日文樂天 rakuten
jalan 都可以
一定般黎講日文版先有多d選擇 同可以去到先俾錢
如果真係想睇返中文 通常用chrome auto翻譯估估下
如果要繁體網站睇溫泉酒店 japanican都唔錯
可以選到溫泉 容易過係agoda booking 夫出黎。

總結: 去japanican 望下先 有個idea. 就再去樂天/jalan再睇同訂

高千穗同阿蘇周圍多是山路，
髮夾灣呀轉到暈，不過無咩車行

除咗高千穗峽同由布院，基本上都免費停車

我上次都係用樂天book, 會平d

之前屋企有人都係咁揸法，不過佢地玩7日
鹿兒島來回，指宿，霧島，櫻島，青島，鵜戶，馬背峽，高千穗，熊本
馬背峽唔揸車搭巴士好難去（哩到有位巴打好似搭的士去），佢揸車我一定推薦要去

牛仔 即日來回？

其實點解唔坐鐵去阿蘇白川 同見晴台先？

高千穗坐一日

姐係非自駕 ，去到再轉車？帶埋行李過去？

第二日搭返巴士落熊本
之前嚮熊本住果間酒店比我放一日行李，所以我係無拎行李上去
上山架巴士可以放行李

一來我唔知會嚮高森停車
二來......咪玩人啦

巴打 印象中去到高千穗仲要轉車嫁wow 個邊d車密唔密呀

高千穗巴士站行去高千穗峽等景點都係行廿零分鐘，係去天岩戶要坐車啫⋯⋯
自己睇

有無巴絲知 鹿兒島中央 /天文館附近有無wet market /可以買生果既地方？？

中央下面有超市 機場巴士站隔離就係aeon

之前去超市 種類少 又貴d
附近有無d 當地人會行既街市？

如果想買士多啤梨去以去amu低層超市
上次買咗2盒超級大$2800yen
數返都有40-50粒
好食，送人一流

amu超市既士多啤梨係唔錯
好食過aeon買
當然其實都係撞手神

講起士多啤梨就諗起

去阿蘇火山既朋友
唔好miss左阿蘇站隔離個農業超市!!!
d士多啤梨係阿蘇農家當日送貨去賣!
我果日早上8點幾見住d農民揸部客貨車去農業超市交貨 一盤盤咁 好似叫我買佢地咁
食到既士多啤梨係超級甜 新鮮 應該係即摘!

清你究竟去過幾次 咁熟

一千零一次

去日本 好鐘意搵農業超市/街市 好多時都搵到好野 地道野

1800yen 一pack?

一箱兩盒

香港都有呢隻包裝賣 但唔知同唔同種
90 蚊2盒

香港果隻係福崗甜王，G等級
果欄平時賣$80-$90，臨新年會加到去$160盒

果欄野唔平 但勝在多品種 有時覺得係香港買日本水果好笨柒，好似蜜瓜咁 日本價錢係3分1 所以去日本食生果係指定動作之一

準備4月 頭鹿兒島睇櫻花

巴打。我見阿蘇內牧温泉有幾間。分別大唔大？

巴打有車
去指宿嗰日其實可以去吓知覽

我只住過 蘇山鄉 所以真係唔知其他點

蘇山鄉房間唔算好新
但成間酒店好chill. 有2個可以book既貨切

我book左湯之宿，要公共浴堂，有d驚
貨切係咩意思？

即係有私人個室 限用50分鐘
情侶 家庭

公共有戶外果d好正

如果巴打會住霧島
我會揀第一日落機已經去住霧島
d2 神宮+牧場 我諗點hea玩法都係兩點完
落番鹿兒島住+行吓hea吓
如果你唔係有特別嘢想睇想做 又唔係史撚
鹿兒島市內真係冇咩好行
d3先指宿知覽
d4先櫻島

好靚嘅Starbucks唔知你係咪講仙巖園嗰間
揸車經過借過吓個廁所係幾靚

公共個d係咪唔可以著衫

係 好自由~

你記得一入去就沖涼! 洗乾淨菊花先落水
唔好做失禮既香港人

好驚，唔係好敢去

唔洗驚
大家都係一樣無著衫
又唔會眼甘甘望你咁無禮貌
大家身型都唔係model 根本無所謂

絲打入去公共浴場都唔啦

大溫泉幾好浸

你係絲打咩？
我男人老狗都唔敢落去

我係真。絲打

去左一次就會迷上喇

唔驚啦，說服自己冇嘢就得， 入到去扮冇嘢 ， 冇人會理你 ，當其他人唔存在， 望下周圍嘅環境就會開始融入

我第一次嗰陣間有啲緊張， 但一入到去就其實冇乜嘢， 只係沖涼用嗰張凳我堅決唔會坐

利申 真男人老狗

其實好多呀叔呀伯
加上如果你有近視，除咗眼鏡唔會睇到d乜

酒店book 曬啦，第二日指宿一泊二食都book咗啦
今個禮拜五去
咁day 3 加返仙巖園得唔得

我冇去仙巖園
答唔到巴打值唔值得去
不過你揸車 到時睇時間先再决定都未遲

個人覺得去完櫻島，返碼頭可以去埋仙巖園，因為好近碼頭，順路

仙嚴園可考慮day1去
day2一早去
day3返去之後
慢行約1小時
果度望櫻島火山靚
邊日天氣好就去
唔好可以不去

BTW係咪基本上都會分男女？

係. 會分開男女公共浴場
所以情侶一齊就要BOOK有私家風呂的房. 或者私人湯屋(貸切温泉)的旅館

仲有兩個星期就飛
好似仲有好多野未plan好咁

我星期六飛，都乜點plan過

咁都好d
BTW，鹿兒島同霧島係咪冇乜野好玩？
因為我plan左第一日下午落機就去城山展望台
第二日去霧島神話之里同神宮
第三日去西大山，同指宿沙浴

係咪應該要加返d野入去？巴打有冇咩野食推介？我自駕，估計會去食新港食堂

月尾去 我早3個月 book 酒店都已經無咩好選擇
未book 好快

睇緊黑川一人旅館
但見到巴打推介阿蘇鄉既旅館，睇左blog好似仲正
邊個好

我都係3月尾4月頭去，見啲酒店仲係好多選擇
所以一間都未book仲諗緊住邊間

我鹿兒島book咗間係天文館通附近既

我見而家果d 好小小嘅都過千喎

我大後日酒店都未book

你DAY1 落機即日去到阿蘇, 跟著去溫泉酒店

蘇山郷, 以距離計 近過黑川溫泉, 睇你行程有D趕. 應該住近少少好D
因為你點都要早D返到去溫泉酒店食一泊2食嘛.
仲有無論你住蘇山郷定黑川溫泉都要快手BOOK.溫泉酒店無得WALK-IN住啦1
仲有你睇下天氣預告.. 睇下你上山果日好唔好天. .

如果唔好. 你可以住完一晚再上多一次阿蘇山 .. (我見你好似話行程重點係去阿蘇)

下星期六去鹿兒島4日3夜 帶父母去
day1 應該3點幾4點到機場
住鹿兒島中央附近 打算去屋台村睇下有冇野食
day2打算鹿兒島一日遊
櫻島-仙嚴園-搵下有冇市內溫泉浸下-再行天文通
有冇市內溫泉推薦? 即係買卷入去浸個種
day3指宿一日遊
想問指宿巴士線係班次密唔密?
上網睇過 睇唔明D巴士班次係點搞
想去池田湖 長崎鼻同去砂樂 會唔會太少班次?
day4 4點機走
應該都係市內行多陣就走 行下商場
thx

我依家plan左

Day 1
機場1130 > 拎車1230 > 熊本炸豬扒1430 > 直飛奔去黑川1630
我睇左旅館要求6點半前要到要開飯

鹿兒島 remm , apa , mystay 果類連鎖酒店都仲係做緊300-400左右

day2- 鹿兒島市好似無買卷浸的溫泉, 櫻島上面同 去櫻島果個碼頭 附近有足浴.

day 3-指宿巴士好疏...不過你睇好時間可能都OK..
仲有指宿之玉手箱(JR九州列車)好鬼FULL. 你睇下訂唔訂到

砂浴的話可以去另一間叫, 砂樂里 (非你所講既砂樂). 砂樂里 離指宿JR站遠D. 但佢個砂浴係正海邊同另外有個戶外溫泉可以分開咁浸

市內有時間仲可以去城山展望台. DOLPHIN PORT (近去櫻島果個碼頭)

放棄去阿蘇喇?

巴打邊到睇？
我agoda 睇 3月尾到4月頭 鹿兒島 3人房 得返4間有位

最怕都係day3 如果訂唔到架車 係有普通車去？
我都唔知邊一間上網睇好似叫砂樂會館 巴士線既其中一個站
城山展望台係睇夜景個度？
Btw thx巴打

北玩返落去
Day 2
旅館 > 大觀峯 > 阿蘇火車站 > 草千里直升機 > 阿蘇纜車站 > 高穗峽谷
諗緊住附近定去宮奇住
好似行程好多咁，但其實阿蘇個part中午前應該就搞掂
高穗應該玩到4點幾前就完
但附近同日向住宿都唔多選擇
睇下揸唔揸多2個鐘車去宮奇

我都係agoda睇
可能我獨遊睇單人房所以多啲選擇
我就咁search見3人都係迫你book 2間雙人房多

日本酒店房咁細。無咩家庭房俾3個人住
唔似台灣選擇咁多
只好book 2間房

巴打，我仲以為係砂樂，google search 左好耐都冇砂樂里，巴打有冇電話或者map code?
唔該

我相信佢係指砂湯里， 就係我上次去嗰度

係 城山觀景台係出名夜景， 嗰次望住佢黃昏變夜晚

夜晚上去會唔會好難行或者好難揸車走？定係好似公園咁架？

掂啦，我都係去到先book

我由於懶得等車（ 而且尾班車好似係五點零六點 ，睇完夜景冇車搭）， 我上落山都係行， 上山行咗條快啲嘅路，大約廿幾分鐘， 夜晚落山 嗰陣因為唔想回頭 ，行咗條遠路， 差唔多九個字先落到山腳

未至於係公園， 但唔難行，全程都係車路， 基本上 全程都係貼住車路邊緣行， 揸車都應該冇乜問題 ，夜晚街燈都充足， 見觀景台隔離 都唔少停車位

今次試下先，巴打有冇推薦鹿兒島食咩好？

有 （ 當然呢啲個人口味，唔掂唔好怪我） 想睇詳情同圖可以睇返遊記， 難得搵返了

中央站商場5樓定6樓，有間燒牛舌，叫利久， 牛舌超肥美， 仲要夠厚

中央站附近 有間拉麵，叫豚toro，唔錯，中央站對面馬路有間叫 地雞之雞膳， 炭燒雞同燒肉都唔錯

跟住又喺中央站 5至10分鐘腳程， 有間炸豬扒，好出名成日排隊， 唔記得名

另外，我喺宫崎食過一間超正嘅a5和牛， 如果去宮崎必食

宮崎我會去呀，叫咩名？

炙屋牛藏

btw本來我想up圖但up唔到， 係我問題定連登出事？

套餐都正，但最正一定係後幾頁，其中一樣牛，寫明a5，180g 5800yen，300g 10800yen，我獨遊叫180g算，真係好正好正，真係極品，文字難以形容

我都睇緊宮崎燒肉
諗住去みょうが屋 / 幸加園 , 但又搵唔到佢接唔接受1條友
有冇巴打試過1條友去以上2間野食過

我都諗住去幸加園，唔知洗唔洗book位

我見佢本店同分店都有成65同70個位
我諗住到時walkin算

其實鹿兒島除左中央同天文通
有冇咩地方有衫褲買下
我幾鍾意日系衫褲 有冇咩地方係有D日牌睇下?

想問下宮崎間APAS燒肉得唔得
個FD睇左D台仔BLOG想去
但係D台仔口味

我本來都想試，上網google宫崎燒肉 ，十個有九個都係講apas嘅台仔blog ， 咁啱嗰日佢早收鋪，先冇得去， 諗番起都好彩

我就冇食過 但有其他巴打講過一般

獨遊和牛巴打又瘋狂推介和牛

有無巴打會參加鹿兒島 local tour?

有無巴打去過種子島？

到底阿蘇火山係咪關左門，我見官網又話閉門中，早兩日巴打又話開左

講得好....
巴打成日食和牛...

呢個係講"實時"火山口上唔上到.
而家已經過左開放時間. (0900-1700左右) 所以 官網咪叫你明天早上9點再睇公佈.
當開放時間 (0900-1700)時, 佢會實時UPDATE 火山口開放情況同開邊幾個ZONE的詳情.
你明天再望望啦.

你想去邊種LOCAL TOUR?

有巴士坐個隻

鹿兒島邊間酒店低屌呀？黎緊住3日 有無巴打推薦

3月23-4月7 吉野公園有夜櫻睇

7日由鹿兒島揸車玩到福岡

有無邊間租車介紹，之前係第二到用開ots

好想試你果間

首席打手

真係好好食

鹿兒島有冇shabushabu推薦下
同埋係咪lunch食抵D?

好遠喎

華蓮

上網睇左好似好撚正咁
睇佢menu都分好多set 唔識日文
由4000-7000羊 都係shabushabu定係其他野黎?

佢有shabushabu 壽喜燒 燒肉同蒸
每個有分唔同肉

試下Orix

原來只做晚市咋

我成夜晚十點左右， 亂咁行搵到， 可惜原來只係得晚市

好消息
阿蘇山終於開番啦

想問下宮崎同鹿兒島aeon mall係咪差唔多大？
宮崎無乜時間 諗緊可能去返鹿兒島先慢慢行

宮崎大好多
鹿兒島果個係幾層樓大廈
宮崎果個係大型商場

係開返喇.,可以上返火山口
剛剛實時官網---

火口見学はできますが、ガス発生につき一部ゾーンを規制しております。
ご注意ください。B1、Dゾーン規制中
The crater is open for viewing, but there are partial restrictions due to gas emissions.

OFF TOPIC
有無人去過河內滕園?
4月中去, 唔知睇唔睇到開滿
又唔知點買飛

巴士開番??

又收皮了

no 佢指某d zone 唔開 可以照上到火山口

閉門中です。危険ですので絶対に立ち入らないでください。
次の規制情報は午前9時からです。
The gate is now closed.Conditions are dagerous, so do not enter under any circumstances

do not enter under any circumstances 不是嗎？

有冇一啲適合旅行嘅鞋推介?去旅行比平時行好多路， 有時仲會有山路 ，平時啲鞋會做得好辛苦，每晚返酒店一定會酸痛

有冇咩鞋推介

呢個係過左正常開放時間出既告示
叫你明天9點再睇公佈

係
留意返 坐橫斷 (一定要預約)

華蓮 我覺得普通係上個南九州post 我有post相

交完essay叫暫時得閒小小，頭先睇翻幾個post一次，準備緊整合了，絕不走數

戴返頂頭盔先，因為其實我都只係去過一次南九， 睇返遊記post都知我之前直頭係零認知，呢度大把人去過幾次甚至住過，所以可能會有好多資料錯誤或者不足的地方， 歡迎自行補充更多資料

3月尾 10至20度 衣著方面應該點？ 20度又唔使有外套 但 10度又要著返件大d嘅外套

想請教下5日自駕行程

自己去？

有日去砂沙里 砂浴連玉手箱溫泉套票
砂浴完左沖身 換返自己衫先去溫泉
定係砂浴完 成身汗去溫泉沖

2個人

去浸溫泉前會沖一次身

有無人知呢間巴士book完要點樣卑錢
google translate出黎都睇唔明

網上 用信用卡俾

當地去便利店 去大巴士站俾錢

google下教學

指宿砂浴 去 砂湯里
鹿兒島似大阪東京咁多shopping 地方
市區唔留太耐都ok

砂湯里

想問鹿兒島中央去指宿 係有普通jr搭?

有

喺，可以down yahoo個乘換案內查班次

Thx

聽日飛
HX670
有冇巴打同機

如果唔怕房細
HOTEL MYSTAYS， 上個月exedia用埋hsbc 92折code, $714/2晚，2人房

enjoy

屌 同機

洗唔洗相認

幾時格劍先

免了
我有西屌

唔駛book
我上次book 左5點半
點知4點前就出到機場
4點個班車仲未到
好在有位個司機俾我早一班上
但架車全程4分一都坐唔滿

Thx u

有無人會買藩薯返香港？ 但又好似太重 加上香港有得買 雖然貴好多

如果見到有番薯 一定買

係西大山買左南瓜
好好食

鹿兒島周街都係藩薯

有無巴絲 知邊到酒買？ 除左機場 同 中央站商場

買咩酒先？

薩摩燒酒啊

搵到間野叫 さつまいもの館 幾多野賣

下圖點解 睇唔明

好平...

我坐得前 過關拎行李都好快 即走咁濟

我仲未到機場

冇乜後生仔

睇錯左添 我係尋日既hx670
Btw巴打玩得開心啲

多謝
成機廢中

我都係同父母去姐
尋日班機都唔少日本人

我係聽日果班

連登仔無處不在

屌求先班機 上升緊同降落緊 都有人要企起身拎行李 比空姐話
廢老仲話 得啦

我都遇過
拉低香港人質素

中央站手信果度有

dolphins port商場有間幾大既酒舖 係迴轉壽司過少少 最好行

仙嚴園入面都有得賣 不過好似同中央站差唔多

機場主力賣返貴果d

市區就多d款

你唔明既意思係??
呢間未去過。不過你如果去開天文館咪行下

等睇氣流撞斷__骨

巴打好熱心解答問題
1 就係 300yen 試飲3杯
2 果到 係點解？

thx 海豚 果到好似不錯
btw 試過擺2枝1L用玻璃裝嘅果汁入gip 帶返黎 都無事 但紙包牛奶就出事
帶酒想安全嘅話 我諗都係要係check in之後嘅店買酒

幫大家解決問題好開心
唔洗咁客氣

我都唔識日文 不過我估係指3百yen可以試3杯

酒 我都係1支支衫包實 放入喼 幾次都無事
紙包未買過

塔單想問下訂左長崎jr酒店,想即時付款,
但agoda無得選擇即時付款,一定要到店付款比日元,
想問下酒店政策黎?定係agoda有問題?
個心入面即時比左錢先覺得留左房

應該係酒店政策
我去日本通常都選當地俾錢
無出過事
放心訂啦

(用日文樂天/jalan可能仲平

中文樂天唔得嗎?

唔好意思,想問多一樣
單人房同雙人房既面積都係一樣,,咁其實有咩分別?
同埋我訂個間酒店顥示單人房=$650(未計稅),雙人房(未計稅)=$690
計埋稅同服務費後,雙人房原本$690反而會平過單人房$650...究竟搞咩...

1果個係 1張飛可以飲3杯 (用黎比較)
2係指你可以係menu 入面揀3種想試飲既燒酒 (總共35款)
3係講同staff講你想要試飲既燒酒既number,佢地會酙酒落你隻杯到(大約,唔肯定) 隔離應該係3款燒酒飲法,無飲開唔肯定

18號飛,黎緊溫差大又一半機會落雨

10度到底會有幾凍 酒店係咪多數都有暖氣？！
即係有一半機會無雨

唔會太凍
酒店好溫暖唔洗怕

食左壽庵，好L好味
食完去左夾公仔又中

中央?
我求先都有夾

夾唔夾到

我用咗三千幾yen先夾到悟空出嚟，分分鐘仲貴過出面買

有冇順便坐埋摩天輪

冇坐
夾左3樣野 差唔多5000yen

由布之森到底係左定右有野睇

我BOOK 3號車 4號車廂 既右面
上網睇都咁講

但係D人BOOK曬1號車廂 左面

會唔會係旅行團團購?

唔係, 2個2個咁BOOK既,
上網睇左, 話1號會開揚D, 但係都解釋唔到坐左面既原因

咁應該係因為，其中一面多景睇啲？利申冇坐過由布之森， 但其他特色列車見過 呢個情況

上網睇就係話右面多野睇, 但係D人都係BOOK左面多. 由得佢, 反正都會周圍走

係，比起大阪，東京果d易夾好多

夾左隻布甸狗
盒形玩具我都比左好多錢夾

我最深印象有一次plan好咗去千葉個mother farm
叫酒店幫手book埋車

點知果日落雨,又唔好意思Cancel
照去到之後仲要大雨咗 D花被D雨打到變哂殘花敗柳

然後而家有50%機會落雨果日我plan咗去高禾穗牧場
唔通要轉日子去

我晚晚都會出現
打三國志大戰
有緣見面揮揮jer

幫你求求天晴
落雨真係好失落

今日hx671返黎
又差唔多同一班人
又係同一個bb喊足全程

book緊酒店,岩岩book左長崎
依家煩緊佐世保,我1日玩九十九島個邊, 1日玩豪斯登堡,
有無酒店好推介?我住2晚佐世保,豪斯登堡既酒店好貴

今日諗住去天文館間sega，點知機鋪黎

今日去櫻島食左呢個南蠻雞定食，好好味

食住燒味飯追post中.....

睇圖真係好正，有冇地址

得閒分享下 行程
我發現宮崎呢幾個點好少人分享巴士行程
我上次睇資料睇到眼痛...但都好似無咩
(最後因為太累.我CUT無去到宮崎. 打算下次再去!

叫味の里珍満
係湯之平展望所山腳黎

自駕遊?

應該唔係嘅....我去別府同指宿買bus pass,果d員工都係咁教你點坐車，咩時間去到
服務認真

係，不過我見附近都有個巴士站

五月尾去 五日四夜 同屋企人去 想HEA遊
屋企人唔多鍾意去景點 只係鍾意食下好野同埋行下頹街
仲有最多去下神社......
頭兩日宮崎之後三日鹿兒島O唔OK....
定係熊本會好玩啲

腥港人？中國人？

宮崎有個aeon mall，行下街食下飯好似鹿兒島旺啲， 中央站隔離有 個大商場， 天文館通都幾旺下

神社嘅話就去霧島神宮同青島神社嗰啲囉，霧島神宮可以喺宮崎去鹿兒島途中去埋（如果係非自駕搭jr， 宮崎去鹿兒島途中就會經過）

熊本 未去過交由其他巴打解答

諗起就乞人憎

呢D仲衰過D強國蝗蟲

非自駕?

咁要睇下會唔會買南九州jr pass. 買的話熊本坐新幹線1個鐘多少少就到 快過去宮崎2個幾鐘特急

熊本shopping 幾個有商場 有熊本熊 有熊本城
要留意九州一定無東京大阪咁多shopping 有d似鄉下咁

以旺/繁榮黎計 順序可能係

博多>熊本>宮崎/鹿兒島

只留鹿兒島就去下櫻島 指宿

遇人不淑

九州的景點敢咁分散， 自由行咪要坐曬好多時間搭車？？
(唔會自駕遊)

爬咗陣POST都見到霧島好似唔錯幾吸引去~~唔該哂巴打
再夾夾時間同睇睇BNB先

之前試過京阪神自駕/四國自駕
因為得一個人去渣車 太辛苦 今次都係唔自駕
仲諗緊係咪買PASS最抵? UO上面買?? 成日HEA遊所以驚買PASS都用唔盡........
博多唔去啦~ 但原來熊本仲旺過宮崎??????
咁我要再諗下去熊本定宮崎..... 驚熊本會好多景點 (屋企人勁驚行啲城/公園)

無計啦
但坐車咪enjoy下d風景

一路比沙埋住一邊聽海浪聲，加上全身冇得郁，真係成個人靜落嚟，香港咁煩囂真係好少有呢個機會

起身先發覺流咗咁多汗，成身濕曬比海風吹到好凍

jr pass hkexpress個價錢唔錯 可以一戰
南九州3日 去一轉熊本/宮崎已回本
當然唔去呢2度可以唔買jr pass都ok

多唔多景點(行唔行熊本城/公園)都係你決定
你睇下
宮崎同熊本邊度食物你想食多d

宮崎 咁玩應該無咁趕

9:40宮崎jr->青島巴士 10:33
午餐
13:28青島->鵜戸神宮 巴士 14:04
15:26鵜戸神宮->宮崎jr 巴士 16:56
16:56 到達宮崎jr
晚餐
18:55宮崎->鹿兒島jr 21:15

倒數出發喇喎

和牛
我都好想食

阿蘇火山又關返
有警怖

大灣區歡迎你

宫崎嗰間真係好正，諗起都想食

琴日 喺香港牛角又試下叫和牛， 完全完全冇得比， 一個天一個地

幸加園似乎係最出名最多人去

上圖2人set全部？幾靚仔

希望在明天

我有試到
唔記得帶毛巾 佢有個箱比你入200yen買

呢個真係超正
牛舌肥美到
唯獨係圖中嗰兜蛋好唔掂， 好似係淮山之類，好難食

我之前食過 所以無乜野

有係門口經過 e set幾錢

2700左右

幾好食 我後尾有追加豬肉

阿蘇火山係咪又封左

睇官網寫係
你幾時出發?
可能之後開返呢

如果唔自駕，同屋企人去6日5夜
去唔去宮崎好
D1鹿兒島
D2-4熊本（用南九州pass)
D4晚住番鹿兒島
D5鹿兒島（夜晚去霧島住溫泉酒店呢個已book)
D6直接溫泉酒店去機場

之前去仙台食過總店，真係好好食

仲有成個月
復活節去
見佢之前封左
開左一陣又再封

pass只熊本唔抵
最少一日去指宿。 或者再加宮崎都得
不過一日來回宮崎會有d辛苦

d沙都好鬼重

玩得開心D

唉巴....仲有成個月，或者到時上得去呢⋯⋯
唔得咪下次再去囉⋯⋯

橫掂你成日都去日本啦

謝謝，見到去宮崎要搭2個幾鐘頭車
但難得去到南九州，又想去當地試試宮崎牛

其實又無話一定要去
以前細路仔都坐過纜車上去
只係book左別府溫泉
中間經過想順道去埋
可以追番d童年回憶

佢地成日都講架啦

別府住邊間呀?
可能上次住果間cheap酒店,搞到我對當地有小小失望

我下星期飛福岡不過玩中國地區

住海根酒店
不過夜晚想去世界之塔
所以淨係得朝食

山陰正呀

已經預見到幾個鐘後既自己要行半粒鐘既路去打卡 因為回程無巴士

你太遲?

想去既地方一南一北
而家去緊南邊 回程果陣北邊就無車返轉頭

平呀嘛
大家都係住果區啫

其實我唔鍾意離火車站太遠啫，附近又無嘢好行

正咩呀⋯⋯咪又係果D公廁景點
諗緊出唔出遊記好

世界之塔我之前有plan要去架，我連割引劵都印埋出黎，你唔寫我忘記咗要去哩個地方

三個字一個景點

沖!
邊個位咁急

龍宮神社
45分落車 59分有車
下一班一個鐘後 最後揀咗走馬看花

巴士太疏真係好灰

點解咁辛苦

搭返倒頭車

我見佢好似靚過別府塔好多
而別府塔就係酒店格離

一半都未到

入黑了 希望趕得切

好波

恭喜!
你pokemon go玩成點 lv40?

六白 好食定佢好食?

追返post 有巴打推介過
炙り屋 牛蔵
宮崎牛 除左呢個仲有咩推介?
睇過 幸加園 仲有 apas 但好似一般又貴
仲有間叫 岡崎牧場 性價比好過 上面2間

好難捉摸呀
kkday個團直情無埋

我都想問高性價比D既和牛
窮學生哥

咩價位

喺，呢間真係我成世人食過最好食嘅炸豬扒，見到唔少當地人排隊食住杯面睇到好葡萄呀，好想去旅行

我記得個set大約港紙一百頭，大約1700yen?

其實我都係窮學生哥，食到產已破，一齊踏上呢個不歸路吧，嚟啦

炙屋牛藏就小弟推介，可能比較冷門，但真係超級正塊a5牛即使計性價比我會照計佢鸁

幸加園就大路嘢，的確係正，我估呢個post唔少人都食過，但同炙屋牛藏一樣係高價位

apas都係大路，網上好多台仔blog都推介，由於佢係放題所以性價比實高，但都有人反映過嗰度質素一般

岡崎牧場唔清楚

rip

1510+tax 好似係

霧島神宮

宮崎巴士正路都係由宮崎jr搭海幸山幸去飫肥，回程巴士去sun mose日南、鵜戶神宮同青島，其實冇咩好講

想問天文館通果間 《黒豚料理 あぢもり 》有冇 ching 去過？
好出名咁，同埋要等幾耐先入到去？

高千穗牧場有啲失望

去擠牛奶?

得個大字
睇牛羊馬

唔大啦…母親牧場大好多 又多野景
係景觀開揚

有冇行埋上個觀景台
又曬又大風

有無去牧場入邊個餐廳？
鹿兒島天氣點？ 凍唔凍 哂衣著？

今日唔算大風
但係行上去個陣有pair情侶係到衣衣泣泣 打擾咗佢哋

餐廳黎講我覺得一般

下晝普通長袖衛衣都ok
但係夜晚會好凉

有冇單點a5牛

呢個正

你呢個應該係封面嗰啲套餐？ 咩架位？

點呀呢間如何， 希望冇推介錯，大鄉裡少食貴嘢

做得好（毒撚之怨念）

睇黎巴打都係呢個時間表

呢個係a4 嗰個？

好有心打埋出嚟

霧島呢段我都試過，真係可以撞三四次通常都係點頭算

book左10 晚九州酒店了,
尾站鹿兒島機場回港
差3晚鹿兒島,住邊間好? 2人,

驚搞錯時間所以整理出黎，一錯左就分分鐘無車

係咪好多香港人?

遲下plan去霧島唔開jr pass
窮搭普通去國分轉巴士

神宮 一個鐘夠唔夠行？

推介

索拉利亞西鐵酒店鹿兒島 (Solaria Nishitetsu Hotel Kagoshima)

中央站
機場巴士站正正上面
樓下lawson
隔離aeon
方便到爆炸

book山景房仲要係櫻島景

不過唔係平 但又唔算超貴

你睇下合唔合你budget

宮崎果邊好似好多風景睇

Thx brother 見到post前已book左近天文通既remn鹿兒島飯店

我上次住e間
500/晚
同上面巴打介紹嘅西鐵酒店相差1條街
西鐵酒店係正機場巴士樓上

樓下係屋台村
晚晚宵夜

有姐姐講故事比你聽

慘 唔記得咗買宮崎 buss pass

冇錯，而且揸住呢張pass去水族館有優惠， 而去仙巖園會送啲嘢食

話說琴晚嗰餐感覺如何

我上次去仙嚴園用WELCOME CUTE係送明信片.

BTW, 有時間仲可以上一上城山展望台..

去櫻島就一陣要買WELCOME CUTE啦.

淨去仙巖園巴士來回應該唔洗WELCOME CUTE咁貴. 但除非你唔去其他景點.如果唔係. 買WELCOME CUTE應該唔難回本

感覺 熊本同鹿兒島酒店 比起長崎福岡 平好多

一樣係非假期平日 , 博多book間細到仆街都要$400
今次book鹿兒島mystay 可以平到成$230

d肉唔似肉咁

已經連續三日見到同一隊香港情侶

我試過中央見到一對母女
第2日0737去宮崎同一班車 同一條巴士路線
返香港同一班機
一齊搭機鐵

mystay話唔比住3位成人

hk express日日送香港人過去

仲有廚叉

有3餐食好野隔離枱都係香港人

好正好想食

一機機港豬
aeon超市買生果既又係香港

鹿兒島 而家有櫻花開嗎？

想問而家呢個時期既草千里其實係咪無乜草光禿禿既？下個禮拜去想睇下值唔值得留咁耐

今年1月尾既草千里

你睇睇封山1km 包唔包封草千里

唔該巴打，就咁睇1km應該唔包草千里

阿蘇火山口班車四月一號開始改時間
第一班車可以就番九州橫斷巴士

我覺得呢個黃色既草千里一樣好靚

推

幾得意

一早要啦
根本就夾下d時間
呆下呆下咁停 真係好無聊

之前plan要坐六點幾果班車
而家可以訓多個鐘
不過阿蘇山唔開

希望在明天

可能又會開返

(雖然我都上唔到山

鹿兒島 同其他日本城市 東京 大阪 有咩唔同？

鹿兒島我幾鍾意喎⋯⋯
可能我無你地咁多興趣啦,但有大型商場,天文館商店街行下.
又有火山靚景睇,雖然滿街火山炭
但反而我去到宮崎就真係唔掂,悶死我
博多都覺得太多人,大阪,東京果D

大出血?

各地有唔同
我去過關東2次
關西3次
次次想去九洲唔係地震就打風
今次執到平野先黎
當散下心 睇景
完全唔係鳩嗚嘅心態黎 別有一番風味

2個人洗左差唔多12萬
因為求婚
越爆越多 識我當睇唔到

巴打有冇去鹿兒島間マンガ倉庫

wow
旅行求婚咁浪漫

鹿兒島中心既景點好多都係櫻島櫻島櫻島

地標

巴絲可唔可以幫手睇下6日自駕行程有無問題. Thanks!

Day 1: 1540 到 鹿兒島 + 拿車, 市內 (宿鹿兒島)
Day 2: 指宿 (宿鹿兒島)
Day 3: 櫻島 + 霧島 (宿霧島)
Day 4: 早上霧島 之後宮崎 (宿宮崎)
Day 5: 高千穗 (宮崎)
Day 6: 宮崎市內, 1720 返香港

好優閑旅程
宮崎至岡山再上高千穗？沿途有一兩個靚景點睇架
唔嚮高千穗住一晚？第二日可以揸返落機場架

宮崎飛返香港?

會唔會 hea 得制?
之前女人想去埋屋久島, 不過我話應該趕得制 cut 左
高千穗唔考慮住喇, 因為諗住 Day 6 行埋宮崎D 景點, 1-2點要渣返去鹿兒島機場

鹿兒島機場返

要去屋久島就不如cut宮崎同高千穗啦。
不過我贊成你去住一日，難得你女人想去

贊成去屋久島先
宮崎同高千穗隨時可去
屋久要體力 可以去就先去
仲要未有太多大陸人

我都有同女人講要去屋久島一定要cut 宮崎高千穗果堆....
但佢自己又好想去宮崎
女人都係貪心

咁樣呢?
Day1,鹿兒島落機揸車去宮崎.
Day2宮崎市內,夜晚去鹿兒島住
Day3去屋久島.
Day4屋久返鹿兒島去櫻島or霧島住
之後自己諗

cut哂指宿霧島輕鬆

霧島近機場
唔shopping.最後宿霧島好輕鬆

返到香港 聽日又回歸社蓄

有無人講下鹿兒島天氣點

比心機搵錢

地獄歡迎你

哩個星期天氣有雲，間中微雨，氣溫大約十五度上下

多個人陪我

多唔多人？ 要book 位？

國泰收購快運，希望快運票價唔好有咩變化，窮L接受唔到

會走向非廉航模式定行翻原本條路？

唔使客氣

圖呀比我頂下癮都好

嗰次去就夜晚九點45左右， walk in ，睇落唔多人，其他時段就唔清楚

唔會啦因航應該只係唔想由0搞過間lcc啫

非自駕 而又去 宮崎 指宿 嘅巴絲係咪都要好早起身坐jr 最早果日要 5點幾起身

指宿 bk到車就0955
宮崎 特急0737 再早d就5點幾
我搭7點果班 去到都11點
時間表

過幾日去
宮崎plan 左5點幾jr
可以趕到 青島 同神宮
7點果班 玩到呢2個景點？

玩到呀 不過都幾趕
巴士1個鐘1班
落車行完落返車站
青島平路還好 日南要上山
5點左右返到宮崎 夜晚食牛
8點車返中央 返到酒店差唔多11點

7000 係一個set ?

11點咁夜 第2日仲要 6點起身去指宿
其實指宿直唔直去呢 得個溫泉 唔去指宿又諗唔到去邊

指宿係沙湯里做左熱沙溶
之後去左龍宮神社 睇下個山就返指宿

學到野原來可以用個apps book， 仲要有優惠價，而家試下先

我個人就係鍾意個砂浴一邊吹著海風一邊瞓喺度思考人生，長崎鼻hea下都唔错

你係諗住宫崎一日遊？ 即日來回第二日再去指宿?

雖然唔同人去旅行又唔同玩法，我冇資格講咩
但我個人嚟講去旅行主要係休息 同感受生活，行程咁辛苦畀我真係頂唔順，早出晚歸仲勁過返工返學，如果我係你我會cut啲行程

如果有睇遊記都知我都係非自駕，指宿我撘最早個班玉首箱，冇記錯係0955

宮崎我就係前一晚去的等第日經鬆啲，即日來回太惨

我係宮崎完指宿
11點返中央 1點訓
第2日 8點起身

請教一下 天文館去機場係咪係觀光案內所果到上車？？

買曬機票酒店了,想問jr pass 點買法好?
DAY1: 香港去長崎,1355-1800,宿長崎
DAY2: 眼鏡橋,巴拉庭園,大浦天主教堂, 商店街(宿長崎)
DAY3: 豪斯登堡(宿豪斯登堡)
DAY4: 九十九島+水族館(宿佐世保)
DAY5:能古島一日遊 (宿福岡)
DAY6: 騎馬+行街(宿福岡)
DAY7: 先去西鐵福岡天神站-2F購票櫃台買套票:柳川+太宰府 (宿福岡)
DAY8: 釣魚,夜去熊本(宿熊本)
DAY9: 熊本一日遊(宿熊本)
DAY10: 高千穗峽(local tour熊本出發)(宿熊本)
DAY11: 仙巖園+櫻島(宿鹿兒島)
DAY12:霧島一日遊(宿鹿兒島)
DAY13: shopping?未知 (宿鹿兒島)
DAY14:午機鹿兒島回香港

呢間有放題？
睇app話有

我噚日搭飛機去福岡，嚮香港機場發生嘅，我已經post 咗落隔離福岡果到，今日放嚮到警告大家，開我袋者斬手斬腳

我排隊上機時個背囊比人開哂拉鍊，我當時聽到後面有個講廣東話女仔講嘢，後來覺得有人撞一撞個袋，我郁一郁個身，一陣就聽到有個日本女仔講嘢，上到機坐底睇到個袋開哂
好在無嘢唔見

咁顛

係啊，唉巴

坐國泰，大量大陸人，一定係佢地

最緊要無唔見野
不過淨係心情都影響晒
你好似好鍾情九州咁

鹿兒島嘅雞無牛同豬咁出名 ，值唔值得一試？

你呢個行程jr pass有d難搞
全九州又貴
諗下其中改坐巴士或者買南九州sunq巴士pass?

唔坐巴士啦,太耐
DAY 11 熊本去鹿兒島,用南北州jr pass ,一程都好似就黎回本?
DAY1-DAY10 就應該唔用

係
但買pass就想盡用

買3日南九州 DAY 11,熊本去鹿兒島個程開始用?
其他日子應該回唔到本,只買1張南九州3日算

係呀
Jr九州，嘢食，人情味，交通，風景
不過今次只係九州住啫

搭地鐵又得，搭巴士都得

去山陽？

山口，廣島

廣島燒

廣島蠔

廣島站大把好嘢食，哩幾日晚餐都諗住嚮果到搞掂

噚晚先食完一個set
不過我對食無乜要求，有得食就得

食完實好好精力

買3日南九州的話. 最少都補多程去指定席去指宿.
DAY13 你仲有時間去

咩意思？唔係好明

必去指宿先低屌？

係

有無行程可以推介下？非自駕

宮崎牛真係好正 入口即融

今日終於食到 我流風 拉麵
試左 980yen 果個 唔會太salty 成個湯飲哂

士多啤梨又香又甜 490yen
蜜柑 甜過士多啤梨好多 又香 350yen 5個

d士多啤梨係邊買

ammu b1 商場

去程一早訂指定席

之後巴士去行下 再去砂浴同浸溫泉
回程坐返普通車都ok

夏天不了...好熱

我都係食我流風980 yen嗰個，係唔錯差啲忍唔住飲曬碗湯

士多啤梨邊度買?係咪我見識少，日本啲生果雖然比較貴，但好似真係好食啲，究竟係咩原因

邊間?食咗幾錢?

放大張圖睇咗好多次.... 呢一份牛嘅比例真係完美，脂肪同肉嘅比例啱啱好，而且好似係兩者融合埋一齊咁樣，唔係脂肪同肉分開.....真係唔知點講好，齋想像佢嘅味道已經

食咗杯麵，好掛住宮崎牛

中央站 ammu b1 超市
你比返香港其實唔算貴，中等價錢，上等質素，你香港買盒美國士多都30幾40 . 但緊係日本好食

請教 玩南九州 熊本》高千穗〉延岡》官崎〉鹿兒島

咁玩係咪焗買SUNQ PASS 好過JR PASS

今日上高千穗牧場 ，好好天，櫻花滿開 風景幾正
牛奶制品十分香濃.算係係日本飲過最正價錢只係普通牛奶價.
btw 好多香港人

熊本去高千穗只有巴士
sunq pass應該合用
之後如果玩宮崎一日遊又用得返

係宮崎返鹿兒島會耐少少

另外sunq pass可以用日本版網頁訂巴士位先

班香港人可能仲要係同你同機來鹿兒島 之後同機走

鹿兒島5月有砂之祭典

“
沙雕是利用日本三大沙丘之一“吹上濱”的沙子所製成，是鹿兒島黃金周的代表也號稱世界第一的沙灘祭。
活動日期是2019年5月1號～31號、為期1個月。
在5月1號～5號黃金舞台期間，將會有更多的活動及美食。
到了夜晚，可以享受沙雕群被打上燈光、成為「音樂與光的夢幻秀」舞台所帶來的樂趣。”

5月去的朋友可以睇睇

官網

到步狗沖去食黒かつ亭完全唔使排隊

黑亭味道如何？
食左 天文館個 六白炸豬排 有d 厚粉 食到好濟

粉唔算厚，反而啲肉好鬼厚

想一日去神之里公園同高千穗牧場,非自駕得唔得?

牧場有d伏
睇下牛羊馬 買小小野
渣奶又要睇時間表

咁去神之里公園就算?

未去過

唔去霧島神宮?

廟無咩興趣

間嘢叫miyachiku
TripAdvisor 宮崎餐廳排第⼀

2個人share叫咗唔同set
呢個係最top A5和牛9500yen 不過相入面係半份
喺香港兩倍價錢都食唔到呢個質素

我都試咗黑katsu 亭本店
啲豬扒好鬆化
豬柳反而肥咗啲

配埋佢吉豬個汁一流 , 有少少酸好開胃
個味增湯又係好正 , 好重料

買左福岡機票先發覺想去多次鹿兒島
想去多次指宿同霧島

唔差在玩個全九州遊

指宿夏天 有咩玩？

神宮加神之里公園1day遊岩唔岩？

未去過 等其他巴打解答

係霧島住緊溫泉酒店

我覺得神宮牧場一日有突 其實可以去埋神話之里

難度係等巴士既話巴士好疏 自駕就無問題
我果日至少用咗兩粒鐘等巴士同jr

分享下。。。。。。。等我地j 下

我諗住神宮加公園就夠~

想知價錢book左こしかの溫泉，因為非自駕，佢包車站/機場接送

請問我南九州JR pass寫錯早左一日，
下面行程係咪跟著直接俾錢
好過買返 九州Pass？

Day 4 （0620/0635-0808 霧島到鹿兒島中央）
櫻島 水族館 天文館大街

Day 5 種子島-屋久島 or 指宿（夜晚出發熊本1 hr ）

Day 6 熊本-阿穌 阿穌火山 黑川溫泉
上午熊本-阿穌，阿穌-阿穌西
之後上山，
回程已訂横断バス阿蘇駅前-黑川温泉
(14:12-15:00）

我只知道有巴士由火山- 黑川溫泉，
但是找不到時刻表

Day 7
黒川温泉-熊本駅(10:35-13:13)
下午熊本城
Day 8 唔知做乜好，
但是1300-1500熊本-福岡，
快運 17:55-20:35 返香港

今日去高千穗牧場，
搭的士入970¥，但是回程冇的士，
當時我唯有行路返去40min左右，
請問大家平時係等巴士 還是 call的士？（本人唔識call車）

明天6:43-8:08到鹿兒島，請問在哪裡可以買到櫻島Island view pass?

櫻島係wellcome cute pass. 中央站旅客服務中心就買到

一程鹿兒島去熊本新幹線已經係6420yen.
南九州pass3日7000yen
你自己再諗諗

day4一日來回屋久島? 好似有困難喎
你打算坐咩船

我知道，所以而家好肉赤......
之後2日又好似用唔著張pass
又夾唔到Last day 熊本去福岡（4870¥）

day4開始用
霧島 指宿都用到

用sunq pass 3 日

坐巴士由熊本去福岡

熊本上阿蘇 再落山 坐1412可能趕唔切喎

Sorry 我明天Day 4 係JR pass 最後一日（原本應該可以用埋Day 5,不過寫錯了啟用日期）

我望完班次 應該冇可能，
不過我去指宿 還是去哪裡好呢....

我已經book了九州橫斷巴士來回
Day 5去程(熊本-阿蘇要自費）阿蘇-黑川溫泉
Day 6 回程 黑川溫泉-熊本，
買全九州4day (14000¥)
其他巴士應該用得著？

應該買北九州3日都夠 係專業旅運買平d
不過你要去熊本巴士總站開通

阿蘇山開番

唉…安排行程果時無睇到砂湯里聽日休館，指宿仲有咩砂浴介紹？

砂樂

點呀 玩唔玩到砂浴

成功 walk in 宮崎 みょうが屋
仲要比一條友坐吧檯食
5500yen set 樣樣部位都有一舊比你試下
夾夾埋埋都食左13個部位
又有碟好正既牛炒飯同個日向夏做飯後果

有無圖
日本叔叔係你面前煮?

坐吧檯有個爐比你燒 , 有碟係內臟唔記得左影

五月頭會去，同女友自駕遊九日，追哂post之後度咗個行程求指點

Day 1 中午鹿兒島落機拎車去霧島神話之里+高千穗牧場，宿鹿兒島市內
Day 2 喺鹿兒島市內遊
Day 3 去指宿一日遊 宿吟松
Day 4 去櫻島半日+鹿屋半日兼過夜/直踩去飫肥過夜
Day 5 飫肥半日+日南青島半日 宿青島
Day 6 直去高千穗+過夜
Day 7 睇埋雲海就落馬背峽再落宮崎瞓
Day 8 宮崎市/周邊一日Hea遊
Day 9 一早出發返機場還車搭中午機

其實Day 4 櫻島之後諗緊去鹿屋/垂水/南大隅半日遊兼過夜，有冇高人可以分享下呢四個地方？唔係我就打算早少少去飫肥休息下過夜第二日一早就可以開始1100円遊

5500都唔錯
正呀仲有得一個人食

原來開左post2

請問咁上到阿蘇西站可以搭纜車上山？

可以上火山口
不過係巴士
纜車地震無左喇

睇返樓豬第一個post有呢幅圖 想問間野係叫咩名 記得係天文館附近

鹿兒島有咩睇櫻花嘅地方推介？

冇纜車但有巴士，
中間個火山博物館冇乜野睇但收860¥ 好貴，
各位上山睇清楚至好買飛，
一日pass 1300¥
單程650¥，
有個鬼婆唔知點買，買錯票610¥ 上到山要另外補錢，
之後落左山又溝通唔到miss左一班巴士返熊本，
應該係見到架車但唔識買票，睇住班車走，
而家佢等1544班車（至少等2小時，之前果班1308），不過我要走了，唔知結局

去左咁多日都無落雨
最期待既指宿先同我落雨

你幾時去指宿

分享下坐邊幾程巴士?
有無停草千里

可以上到火山口 真係正

正常你只是去草千里博物館 同山頂，
山頂冇纜車但是有巴士去火山口，或者可以行上去，巴士到火山口會停30min,
如果要去埋神社就要夾時間，我book左去黑川溫泉巴士所以去唔成，（現在後悔中，除非你想行山，但是而家已經3點幾，又冇便利店，唯有hea吓）

行去阿蘇站農業超市買牛奶
睇下有無士多啤利

所以正常就買Pass，一係就遂程俾錢
（溫馨提示： 山上職員 不一定懂 英文 普通話的，
自己買錯票時，未必有人解釋俾你聽）今日至少見過3次

午餐?

玩到呀，仲見伊貝水渠蓋

黑福多

吉野公園唔錯，少人

我夜晚去
Lunch好似平少少

你個自駕plan幾順路
你講果4度有d冷門 要等高人出手
或者靠自己估下估下
我估果邊都好少外地遊客

請問第一日幾點飛機到？神話之里公園可以玩幾耐嫁

星期五 , 本身plan左踩單車
最後落雨搞到要買巴士day pass 走馬看花咁

hkexpress 早d到鹿兒島
hkairline 就應該去唔切公園 出到市區應該差唔多下午4點幾

無計啦
天氣無得計

小弟都冇乜聽過，以為我問題添

比你答咗先，我仲搵緊

btw賣相好得意，下次一定要試下

bookmark 左無無去食.. 餐餐食黑豬 btw 吾愛人 嘅黑豬伏伏地

上個月我去果陣冇乜野開
搭完纜車上去，跟住玩個滑梯就走

呢排樓主點
回覆慢左

咁多位巴打請教下鹿兒島邊間燒肉好味？

松板？ 未食過 但多人推介
黑豬就 ichiniisa

見有人推介燒肉多聞，利申未食過，硬係覺得去到宫崎會好食啲

好忙每星期幾個deadline，日日落堂就去打文，慘

想問下有無人去過黎明館
唔知有無得寄存行李
因為我坐hx去
三點幾先到鹿兒島
得第一日落機有時間可以去鹿兒島城行下
如果番中央站既酒店應該趕唔切佢最後1730入場
唯有坐機場巴士直去市役所前拎埋行李去黎明館
拎住行李行博物館又好怪
想知佢可唔可以擺到行李

黎明館官網都無寫有LOCKER/LUGGAGE STORAGE

有行李真係好難諗... 天文館百貨公司D LOCKER都好似唔夠近
你試下找朋友用日本係FB/EMAIL問下黎明館

熊本去唔去高千穗/阿蘇火山.
就咁熊本, 只去熊本城.半日快遊都夠

福岡——>熊本——>鹿兒島坐新幹線好舒服.

睇左個floor plan pdf
見到門口有locker room
不過唔知擺唔擺到gip

輕輕一推

仆街 下個月尾去
非自駕 有老人家
去返都係鹿兒島 乜都未PLAN未BOOK
比老母催到炆......

唔驚喎.
鹿兒島 好EASY. 得幾個地方, 櫻島,指宿, 霧島. 市內SHOPPING天文館,中央站
有老人家都唔難
你去幾多日?

多幾日就買左南九州PASS 去熊本/宮崎.

5日呀~ 諗緊鹿兒島+宮崎....
諗緊都夏天唔會去溫泉
之後櫻島/霧島諗緊邊個會岩老人家啲..
驚佢地會熱到發脾氣

最驚係老人家喊肚餓喊去廁所喊累要番酒店

沙浴冬天都熱到仆街
夏天玩驚話你虐老

宮崎你一定要住一日 一日來回唔可行

櫻島係火山 霧島就多d山山水水
櫻島巴士有d趕同迫
不過唔坐巴士 坐船去到櫻島 再係碼頭行一陣去浸腳都得 未必一定要坐巴士去展望台
櫻島11點有程環島遊船 welcome cute 包
船上又有廁所
如果老人家坐船無問題都係一個好選擇

冇錯，另外霧島啲巴士都係有時幾迫，睇路

cls老人家玩沙浴小心小心

聽你地咁講唔去砂浴啦 一陣比佢地屌死

宮崎兩日鹿兒島3日會唔會太多 BOOK房黎講.....
諗緊落機STAY一日鹿之後去宮兩日之後返鹿兒島STAY多兩日
定係落機就去櫻島/霧島? 但係咪唔會訓喺嗰到....
唉 諗住今個WEEKEND搞掂哂佢希望唔好太貴

你搭hkexpress定香港航空先？
我早排搭0730express
就大約1點零先出到鹿兒島中央
如果食埋野再落櫻島都應該夠時間搭架觀光巴士加浸陣足湯5點零6點出翻鹿兒島

但你搭香港航空就可能第一日無乜野行到
可能直落霧島整翻晚一泊兩食 , 第二日再行下神宮果啲 , 晏晝睇下夠唔夠時間去埋櫻島

老人家應該好耐熱先係

express呀~~但咁咪拖住GIP去櫻島? 不過咁睇好似OK~~
時間好足夠呀如果around 6點就出返市區~

正常酒店都應該比你放低行李夠鐘先翻黎checkin

你落得櫻島都會買pass
住中央站附近就直接擺低行李再坐電車/巴士過碼頭
如果你住天交館果頭要煩少少專登落電車擺低行李再過去

好!!等我呢幾日再做下research先 唔該哂

鹿兒島同宮崎大家有冇啲企理既酒店/bnb介紹?????

我阿爸之前係韓國玩完腳痛好返左一段長時間

有無巴打食過人吉間鰻魚飯
係咪有得外賣架?

好似有

南九州係咪自駕先方便好玩
無車牌

唔怕貴多好少. 一定係BOOK
solaria nishitetsu hotel 索拉利亞西鐵飯店鹿兒島店
係正正機場巴士樓上..
隔離係AEON/屋台, 對面係中央站. 樓下已經有LAWSON, 地理無得輸

鹿兒島覺得住中央站方便過天文館. 老人家又唔洗過馬路. 又安全.
行幾步就JR站. 你推行李上電車由天文館去JR唔太方便.

你或者係中央站附近再睇睇邊間合心水.

帶老人家都係一到車站/JR 站就入酒店就最好. 即係放低行李先慢慢諗下行邊好.
有咩事.又可以送佢地返去酒店先. 之後先自己出去行街...

佢地老人家本身浸唔浸溫泉先.
如果係日本鍾意浸溫泉, 你唔俾佢玩砂浴. 佢會話返你返轉頭

呢度大部人都係非自駕.
一樣玩到.

儲下錢去九州

唔知等得耐唔耐
全日列車河
無咩時間可以停係人吉

怕唔夠時間就同車站個阿伯買個栗子便當 + 合照算囉

嚟緊5月會同呀媽去鹿兒島 plan左去霧島 非自駕
諗住9-10點左右由鹿兒島市出發 去到霧島隼人町嘅酒店drop低行李先
4,5點玩唔玩得晒霧島神宮同神話之里? 主要怕交通問題同怕佢辛苦

好想食鰻魚飯
希望一個鐘可以等到掛

冇問題嘅，但要小心計佢個巴士時間表

4月30 to 5月6搞咩？
成個南九州都租唔到車

日本長假期!

如果你係星期六日/公眾假期去 , 要留意翻佢有D班次係會取消左

超級黃金週
good luck to u.
酒店訂左未

好多房冇哂了
求其book左間好近中央站既就算
而家諗住第一日住鹿兒島 搭uo 擺低完行李之後可能就去櫻島
之後第二日就出發去宮崎 住一晚
第三日再返返鹿兒島 未諗做咩 應該市內行下
第四日應該指宿一日遊 雖然驚好撚熱老人家會發脾氣
但砂浴係要試下 好似都唔貴
第五日就回程了～

咁樣既行程係咪都應該喺飛機到買九州南jr pass？
仲有冇咩巴士飛要買 上網見到話sunq pass 唔知咩黎
好似好唔錯

宮崎有冇啲咩好靚既牛係要香港book定先
老母勁鍾意食好野 不過唔鍾意行路睇風景
希望今次plan到啱佢心嘅行程

買南九州jr pass啦 第一日落機即刻去搞 訂指定席
另外櫻島買welcome cute 1日 (包全日交通同去櫻島既船)
sunq pass係最少坐到1程長程先抵 好似jr pass咁

尾嗰幾日係weekday所以冇問題
最後決定左喺鹿兒島玩2日
跟住過宮崎玩日南嗰頭
飛前一日朝早由宮崎踩返入霧島玩同住
Last day直接喺霧島去機場 希望唔太chur

如果冇提前訂指定席係咪都冇問題?
好驚訂完最尾會catch唔到班車

我都諗緊去唔去霧島 因為5月尾驚會好熱
上網睇又見人話景點與景點間等車差唔多成粒鐘
令到我好卻步...

我就係怕太熱唔去指宿浸溫泉應該ok嘅

其實我都怕d景點太隔涉
但係已經唔去指宿屋久島
霧島都唔去鹿兒島就冇野玩

特快列車「指宿之玉手箱」全指定席.
唔訂無得坐. 仲要好快FULL

鹿兒島去宮崎班特急有自由席同唔FULL. 你唔BOOK指定席都應該無問題.
不過反正個PASS包10次指定席. 劃左無壞. 你臨上車前去劃都得.
或者劃左之後再改班次都OK.

＿

冇錯，指宿之玉手箱最好一落機第一日就去搞，辨理jr pass個到門口有塊板，會話你知近兩日剩幾多

唔知復活節仲會唔會櫻花睇到

應該有機喎⋯⋯隔離櫻花post都有人嚮鹿兒島見到啦

後日去
水尾都好

7日時間由長崎玩落鹿兒島走 (鹿兒島之前玩過,所以淨係就飛機走)
8日時間由長崎玩去熊本再返長崎
全部都自駕遊
點睇?邊個冇咁chur

等你個遊記呀

你個遊記呢
加速呀

熊本返福岡近d ?

走點解唔簡福岡?
航班多過鹿兒島長崎
機場又近博多

其實北九洲多野玩過南九洲， 淨係福岡市內都夠你玩 2-3日

福岡有咩玩？
唔係得行街？

抖抖先

上面有巴打講左

博多附近你要行街既有運河城 , 天神 , outlet
睇景hea下既又有福岡塔 , 能古島 , 動物園 , 海之中道

仲有大濠公園,柳橋連合

唉屌
阿蘇山又封左
後日應該去唔成

咁飄忽

睇cctv愈黎愈大煙!

今次連香港D報紙都有報導
不過草千里可以照去..

我諗住照去西口站
買左火山灰熊同埋睇下條散左既纜車

照去西口站啦
草千里停下都好靚...博物館唔夠時間就可以唔入.

本來諗住鹿兒島新幹線上熊本坐第一班九州橫斷巴士
係草千里停兩個鐘加阿蘇山兩個鐘
而家可以坐遲一班巴士

唔好傷心 有我陪你 我上次2日山都唔到火山口

第一日去到草千里仲要勁大霧 咩都睇唔到

呢幾日都好天應該ok

頭先去左黎明館
都幾多locker
仲要唔洗錢
不過無一個大locker可以擺得gip入
最後擺左係買飛職員果個位到

黎明館有趣嗎

祝你好運，等睇圖

當係歷史博物館咁睇
310yen就幾抵玩
大就唔算好大
不過都有三層
但係二樓裝修緊

多唔多人

無乜人

今日上左草千里
真係幾舒服

草千里

應該同鳥取沙丘好似

冇乜草嘅

本時哈係咁？

六月去鹿兒島留名

唔值入館

Plan左去宮崎嗰日冇海幸山幸搭

星期六到鹿兒島 星期三走 海幸山幸得星期六日號有得坐

本身諗住2日鹿兒島 星期一先過宮崎 之後去霧島

霧島book晒野冇得郁 有冇得搞？

直接星期六係機場落機搭巴士去宮崎
星期日坐海幸山幸
之後先落翻鹿兒島同霧島

Day 1 鹿兒島 (櫻島 )
Day 2 鹿兒島
Day 3宮崎
Day 4 宮崎
Day 5 霧島
Day 6 朝早搭返去鹿兒島機場?

呢個行程有冇問題?

幾好呀，去唔去指宿？

Research完機場去宮崎無論係直通巴定係巴士駁JR班次都好疏

搭UO一delay就大獲

無事既

岩岩買左機票 準備5月頭毒玩

小弟打算五月都去個頭玩下，想請教下大家

落機應該係鹿兒島個邊

Day 1 鹿兒島
Day 2 櫻島->仙巖園
Day 3 鹿兒島過博多
Day4 博多去由布院(跟住住一晚)
Day5 由布院去湯之坪街道(回博多住)
Day 6 博多去門司港
Day7 博多去熊本再去天草(返熊本過夜)
Day8 熊本去雲仙
Day9 雲仙過佐世保
Day 10 今宿站
Day 11 今宿站去呼子(選博多訓)
DAy12 博多周圍行下
Day 13 博多-機場 →AEON MALL →瑪麗諾雅outlet 天婦羅平尾 本店，1655機)

我依家煩緊DAy8 同Day 9唔知點好
唔知去唔去雲仙好，如果去雲仙打過轉，我地又唔想去個度住一晚，因為相對都小小貴，同之前係由布院浸個溫泉，如果行完即日走去佐世保再過夜，第日行陣會唔會Chur，定係Day 8 同9完全改左行程會好d

求教各位巴打絲打

正呀

day3~7 打算用全九州pass?
其實好多地方都有溫泉 由布唔算特別正
除非你非常想去由布 如果唔係路程唔算順路

如果去雲仙 無理由唔浸

好鍾意好掛著日本d溫泉

正
過左超級黃金週?
快手睇下酒店啦
有問題上黎問

如果依家行程，應該會買全九洲Pass
但我地上網睇，同有個朋友話由布院好正，所以我地先Book.
好似2xxx兩個包晚餐、早餐

雲仙個度值唔值得浸多日，又成千蚊晚

頭2日住dormy 其他重plan緊
會keep住上黎 面具巴個遊記都睇哂

雲仙未去過
好似係溫泉為主
唔浸應該無咩好玩

咁就玩完復活節
而家係鹿兒島等起飛

旅程如何? 有無識到囡囡

無啦屌
阿伯就有

日本大叔

大叔的愛

點識
居酒屋?

上左岡城
發覺唔見左野
向之後上山既廢老一個一個問有無見過
終於搵番
之後見親d廢老就一個個咁多謝佢
其中一個廢老就開始鳩up啦

歡迎
等你篇大作

大佬你先至係真樓主
其實日本仲有好多地方未去過，認識少你好多

快！

多謝大佬支持

你先係樓主 我全力支持
等緊你post3個整合 仲有幾頁時間

無面巴你開哩個post,我地邊有機會嚮到交流呀

其實整咗個草稿了，暫時主要都整理返你哋放出嚟啲link，但除咗放資料出嚟，好似冇咩整合過咁

集思廣益，有冇咩日經問題，一次過係整合答埋

多得咁多人比面入嚟

5月中去6日

day1 周圍行下，熟下環境
day2 諗住去櫻島，有冇人試過踩單車環島？
我見搭佢架巴士每個站都係停一陣影張相就走好似好悶咁

day3 買南九州3day jr pass上熊本
day4/5 去宮崎同霧島
day6 早上走

諗緊day1落唔落去西大山影最南車站個牌，但搭一搭jr就冇左兩舊幾水，最衰又得3day pass冇5day pass

第一次獨遊 去福岡定鹿兒島好

都係5月中去6日仲諗緊不如唔好去熊本去宮崎算
因為未必上山

雖然2個地方都未去過，但睇行程點都係福岡交通方便好多
但南九州應該小d遊客

因為想平遊咁睇黎福岡會好啲 另外仲諗住試下住hostel

如果得半日時間喺鹿兒島
去邊一個景點會比較好?

福岡冇睇過，但book酒店黎講南九州都幾平
黎緊去鹿兒島，但冇車牌仲未plan好行程

真架！？你幾時去呀 有冇興趣組團

去下地標櫻島囉，通常都係半日遊，但如果比著我得半日時間咁趕，可能行下天文館通算（hea底）

的確，櫻島架巴士，每個景點隔幾分鐘就走，好冇癮，搞到我特登走咗班車，為咗留耐啲（成個鐘先一班）

有冇同你見過有人踩單車，自駕就有，都好似冇乜見到當地有地方租單車，冇乜留意，定係你想帶埋單車上船?

我同你講，鹿兒島極多香港人熊本都唔少，宮崎就真係少啲

利申未去過福岡，應該發達啲容易玩啲，如果第一次獨遊福岡應該難度低啲，而且鹿兒島啲人英文勁廢

但其實最主要都係睇你想去較發達地區定較鄉下（ 但唔好以為較鄉下就會少啲旅客起碼香港旅客唔會少咗），上網睇下景點再决定囉

btw你個名去到冰島末呀，我完sem應該會去幾日，幾期待

我下個月就去

因為bk 左晚酒店係熊本，但睇睇下有咩行咁又好似唔洗留2日
好想食宮崎牛

識食，又要吹奏宮崎牛了正到，好掛住啊！！！！！！！

半日都應該係衝去櫻島
不過你當日睇下天氣 如果大霧落雨 就咁望 都睇到櫻島黎俾雲阻著的話 你可以放棄 留係市區中央站/天文館shopping 就算

我都係5月頭喎

上次食左山形牛同仙台牛
鹿兒島牛都出名但香港有得食，想食香港食唔到既宮崎牛

5月頭黃金周酒店應該唔平不過我都會去大阪
我5月中先去鹿兒島
5晚酒店好似1400蚊到，對比東京平好多

咁平既咩 不過我諗住試下住hostel識下朋友
Btw你去幾多日呀

去6日
如果想識多d人真係福岡/大城市可能好d、因為其他國家未必有直航去鹿兒島，相對難d

有冇人有推薦既 壽司店啊（邊到都得）見去南九州既通常都係食熟食
明明咁近海
啊妹第一次去日本想帶佢食好野
打算去漁市食堂（個價好親民）但無緣join見學

我見櫻島個旅客中心好似有得租，官方都寫叫啲人可以環島遊，好似都要4粒鐘先踩完環島。

按最新資訊，4月開始 櫻島架巴士改左每個景點都唔停留，不過加密左班次

櫻島出左碼頭斜對面有間鋪可以租單車
上次諗住租架踩去湯布平 , 條友係咁話太斜nonono

最後租左兩粒鐘踩去味之里食左之前有巴打推薦果個他他醬唐揚同埋踩去烏島展望所同赤水展望廣場

做乜野連post左3次 , sorry

4月頭睇過官方都未update，唔該晒，咁可以放心去影相

最後都決定調行程坐特色JR 不過唔自駕plan霧島又要繼續煩

Btw plan左食吾愛人 幸加園 九洲pancake 丸萬炭燒地雞 有冇伏？

鹿兒島食過一間迴轉壽司 叫 mekkemon
係dolphins port.
好多款 唔貴
dolphins port近櫻島碼頭 可以安排早上去完櫻島之後食

最新update !
謝謝 連登有愛

鹿兒島酒店平過東京好多
所以我上次即刻對自己好d 訂返間間酒店房大d既
之前住東京新宿apa。 千幾蚊晚又細到hihi

鹿兒島真係香港人最多
福岡就多韓國人同蝗 韓國人同蝗一樣無咩禮貌
最多外國人應該係廣島，好多美國人，可能佢地鍾意睇原爆
你想識人可以考慮福岡+廣島
有jr pass包新幹線

上次平日落船6點零去食無乜人 ， 佢比本英文menu我但啲款式唔夠日文齊 , 如果食既建議睇日文menu translate黎叫 , 或者叫佢期間限定果啲

食完接近7點門口已經排哂隊

我1點到 排左半小時
好似隔離有間好大既 清酒店可以睇下
人多都幾好 好多款食

唔該曬大佬，提供最更新資訊

感謝🙏🏻
諗住落機放低行李去樓島

14005晚包一晚溫泉酒店（1泊2食）有車接送
上次去仙台一晚已經1300😵（但好出色）

我覺得係日本遇到既韓國人仲冇禮貌過內地人
內地人都係嘈d，d韓國人係成個喼撞去人到搶lift 入

好想去廣島，可惜嚴島神社要圍修

可能佢比英文都未必睇得明係咩
雖然我都唔識晒 堆海鮮堆既日文

佢中央店都有分店，不過冇咁多款
望到就肚餓

岩岩去完
櫻島係咪果個火山? 大家留意番
果條巴士觀光線唔再停中間d站, 就算佢播野話會停都唔好信
只會上到頂停一停

見有人單車, 單車都係跟私家車咁入船

朋友剛去完鹿兒島和南九州, 我問佢地有乜好玩, 佢地乜都答唔出, FEEL到好悶咁.

如果霧島同人吉二揀一 大家會去邊度？

各有各玩法.
鹿兒島一定無東京大阪咁多SHOPPING地方.
不過 鹿兒島/南九州, 又無咁多人.
自然風景多D
使費平D. 大路日本野全部都買到.

呢種簡單D的地方, 我覺得非常適合第一次毒遊. 或者帶屋企人
無咁容易迷路.
帶屋企人容易.... 無咁易走失. 又唔洗佢地迫車迫山手線...

多謝分享.
MARK低下次去仙台時考慮先....非自駕朋友真係選擇少D...

睇評價話夏天好多蚊定唔知飛蟲
冬天去真係好靚，浸完就咁著佢比果件浴衣都唔覺得凍

不過預算多d可以揀秋保/銀山，仲靚
時間多気仙沼應該好正，佢好似係海邊，海鮮一定新鮮，記得果時見到有間11000左右，食魚翅又鮑魚

人吉-人吉SL
霧島-自然風景

無知一問
請問夏天係咪唔適合去砂浴呢？
係咪仲熱過桑拿房？ 會唔會中暑㗎？

一定好熱
睇你自己點諗
一樣好多人夏天浸溫泉 但當然會好熱

南九州

南九州好正wor, 上次去如入仙境，一個大陸人/香港人都唔見，所有境點都勁少人，好舒服

好難無香港人wor
南九州係香港基地

好玩就咁諗又的確冇乜，感覺上都係靜態活動為多，周圍人流少啲， 又有好多景同埋特別活動體驗，又有好嘢食，畀我嘅感覺都唔錯

另一連登post有D人話高千穗峽谷中伏,路程遠,瀑布又普通
大家覺得點?

果個post乜都中伏架啦
全日本都係伏黎
你信既咪唔去lor
我自己就覺得好靚啦

高千穗

山山水水 一定有人話悶
自然景觀要慢慢感受

終於book哂酒店
重諗住住一晚城山 都幾貴下

最後決定住邊?
中央站?

你哋指日本最伏地點嗰個post?

咪係，咁我唔鍾意行街買嘢嘅，可唔可以話成個福岡都係伏？
咁我鍾意睇建築呀，風景呀咁，推薦比人去睇，又比人話中伏？

去旅行啫，鍾意咪下次再去，唔鍾意咪

3日天交台館
跟住一日宮崎

離開左鹿兒島市同指宿霧島就好少撞香港人

會唔會學樓主食宮崎牛

有冇手足評論下以下三間邊間好食d

吾愛人 壽庵 華蓮

食過, 壽庵 華蓮

壽庵 性價比高過 華蓮 好多.
華蓮食環境多過食物質素...

會 我特登住宮崎就係想食牛

有機會一定要試

根據咁多巴絲打嘅食評，壽庵評價最高

樓主介唔介意講多次你推薦邊間宮崎牛
新加入唔知邊度睇起
Thanks
嚟緊六月去九州

炙屋牛藏

我又開始sell佢一次，又係呢兩張圖

menu第一頁啲套餐都唔係必試，menu揭後幾頁，呢份a5牛先係極品，上圖碟牛就係我圈住嗰個價位，係180g嘅份量，5800yen，戴定頭盔先口味嘅嘢唔係個個一樣，但係起碼我個人嚟講，差唔多係成世食過最好食嘅牛

我真係冇收廣告費㗎

睇落好正
Thanks

去完返嚟講下

最近無咩人去南九州

聽日出發九日自駕

如果13:40落機去食野再租車去櫻島觀光夠唔夠時間？

急就急少少 但應該夠時間
自駕唔洗等櫻島巴士
船去櫻島都密

9日咁正!
行程會去邊度?

巴打你之前覆過我個行程
Day 1 中午鹿兒島落機拎車去霧島神話之里+高千穗牧場，宿鹿兒島市內
Day 2 喺鹿兒島市內遊
Day 3 去指宿一日遊 宿吟松
Day 4 去櫻島半日+南大隅+鹿屋半日兼過夜
Day 5 飫肥半日+日南青島半日 宿青島
Day 6 直去高千穗+過夜
Day 7 睇埋雲海就落馬背峽再落宮崎瞓
Day 8 宮崎市去小林市，中間兜一兜去影龍貓，夜晚book咗小林市一個新嘅campsite
Day 9 一早出發返機場還車搭中午機

係喎 呢個行程正 好多靚景
最後果個campsite 等你包膠 好吸引

如果玩櫻島再返鹿兒島呢？

鹿兒島今日好好天
落機揸咗大半個鐘頭車終於到第一個地點

好好天

無問題

邊度黎😂

高千穗牧場
同啲蘿莉同羊玩到唔夠時間去神話之里玩

仲要啲牛畀人輪揸到奶流成河

咁多奶
有無買奶飲?
日本奶好好飲

由於好多人推薦嘅薩摩黑豚亭唔知點解冇開，去咗隔離amu plaza搵嘢食，結果去咗5樓一間都係食黑豚料理嘅
除咗食吉列黑豚之外仲食咗另外一個鹽焼黑豚

結論係超級推薦個鹽焼

價錢如何

鹽焼嗰個單點冇套餐

有啲似燒完嘅東坡肉啲肥膏燒曬出嚟

面具巴
啲肥膏係爽㗎再加埋綠色嗰pat wasabi醬真係瘋狂食都唔膩

去緊櫻島 希望重有時間睇下野

櫻島都係近望火山一定睇到

今日天氣如何

有d霧 但都睇到成個火山

坐櫻島巴士? 而家係唔係只停展望台

今日原本打算一朝早去魚市場食堂食個早餐，點知去到竟然冇開
結果直踩上城山行個晨運

再照行程出發去指宿，不過噚晚搵咗間中途嘅海邊炭焼海鮮 瀬々串物産館
個入口好唔顯眼差啲miss咗
去到一個人都冇，好似包咗場咁

幾得意，間鋪好似拉麵店咁用賣劵機order嘢食

全部海鮮超新鮮，隻隻都手掌咁大，仲有好型嘅老闆serve我哋成餐飯都冇得彈！
食飽之後就繼續向指宿進發，見仲有段時間先夠鐘check in就中途轉向去咗池田湖
望下hea下

夠鐘就揸去吟松check in, book咗間有私人露天風呂房一泊二日食

望海既私人風呂

巴打自己一個定同人一齊？
間燒海鮮同私人風宫都好正....，hea住望住嗰海真係咩煩惱都清曬你就好我有排都冇得去旅行，忙到pk

係 停得一個站

同女友去我自己一個嘅話應該唔會住得咁豪，孤寒底
大家都係work hard play hard等你下次live

而家好似係只係展望台會停，但班次密咗?

我下次去旅行，如無意外應該等到7月尾，第一次踏足歐洲，去成個月，到時再決定live定點啦但live咁耐都未必有人睇

嘩 去歐洲 小心d 治安唔好
狂去博物館

預去歐洲邊個國家？

(sor 離題)
暫定英國葡萄牙挪威芬蘭意大利瑞士，瑞典就可能，第一次出亞洲依加已經有啲緊張同興奮

明白
我去嘅地方除咗意大利應該還好，當然會做多啲準備，唔會好似上幾次咁乜都唔plan，起碼有基本認知先

比大家參考下

溫馨提示 如果去指宿搭巴士玩 記得早timetable 小小到
岩先坐最尾果班巴士 架車早左2分鐘到

明白曬thx

有無玩砂浴

今朝日出起身浸多轉私人風呂
吟松海景房望正日出，爽！
食完朝食之後就北上返鹿兒島市去櫻島，由於比預期時間遲咗出發，所以只係停去咗遊客中心嗰個展望台+湯之平同有村三個展望台
之後就揸咗去南大隅，原本目標係雄川之滝，不過太遠趕唔切五點關閉之前到，轉去近少少又冇時間限制嘅神川大滝公園
沿住海邊公路經過一堆鄉町之後去到隱世一樣嘅郊野公園，沿途一個人都見唔到仲要又唔開辦事處又收唔到訊號，唯有差唔多日落就要閃人
入口就首先有個小滝，隔離有條梯可以行上峽谷頂個紅色吊橋，條吊橋好靚，不過我哋冇時間行上去

之後就行經一個大草地同石板路入去參拜個大滝…

一見到嗰下呆咗靚到好似假咁

之後返到去入口睇資料板先知原來有七個瀑布，仲要有個叫小便之滝原本想影埋佢，不過喺車路先只會見到所以冇得停低開心share

返鹿屋市時正值黃昏日落，其實成段路都好多停車位畀人對住個海打咭，不過肚餓趕check in關係只係停咗一個，仲要有草遮住

而家喺鹿屋發覺呢度比較少嘢睇，仲要一到夜晚成個中心區都好濃烈嘅肥料味道

有 我去左healthy land 玩哂砂浴 同 露天溫泉
強烈推介比大家
Btw 我今晚應該會試炙屋牛藏 有既影相比面具巴睇

瀑布好靚

自駕真係可以去到好多靚地方葡萄呀

正healthy land真係幾正，價錢實惠，仲可以吹住海風

lm睇和牛，食住叉鴨飯睇

揀左5,500 Yen Set 加 180g 牛 加 啤酒
個人認為十分飽 官崎牛油脂味好香 但同時好濟
最驚喜反而係個兩條腸仔 超正

我食7500set加180g，一個人食咁多好飽(仲好貴)，冇錯牛嘅油脂好重，食到後期好滯

塊a5仲係咁靚

過2日就出發
屋企出事，行程又未plan好
好頭痛
行行食食會唔會太晒

燒海鮮好正

邊間

日本是旦行行食食已經好正
去到先plan都未遲
樓主面巴都係咩都未plan 什至酒店都未訂就飛左去旅行
有咩問題上黎問 大家即時介紹內去邊食咩

有冇南九州巴絲都feel到啱啱地震？

我 震撚醒左。
人在熊本

我又係人在高千穂
八點震醒咗，瞓返，頭先又震醒咗，夠鐘起身仲要陣間落返去宮崎，唔知會唔會震感強啲

香港新聞無報 大家小心d

巴打自駕緊？
呢啲大規模地震應該唔係成日有
一陣去阿蘇山

好似6.3級地震

宮崎縣外海，6.3級地震

係天文台館食食下早餐 張登係到震

灸屋牛藏 係宮崎

準備下個月頭去, 好驚落雨睇唔到靚景
行程係咁: 唔知仲有冇可以介紹埋?

搭就執果間去
Day1: 15:40 到機場 -> 租車去熊本 -> 食勝烈亭 宿:熊本

Day2: 去鳥栖outlet -> 返熊本行上下通 宿:熊本
(去到鳥栖outlet 都唔去埋博多, 因為想留返福岡下次去返北九洲先玩)

Day3: 去草千里 -> 阿蘇神宮附近食吉列牛重 -> 大觀峰 -> 阿蘇溫泉酒店一泊兩食
Day4: 去高千穗峽 -> 返霧島 宿:國分 (揸3粒鐘,)

Day5: 去霧島神宮 -> 高千穗牧場 -> 櫻島 -> 搭船去鹿兒島 -> 天文館通 宿: 鹿兒島

Day6: 指宿半日遊 -> 鹿兒島站附近D 商場 -> 屋台村食野 宿: 鹿兒島

Day7: 華蓮食lunch (想一次過食哂豬牛shabu shabu) -> 返香港

當去散下心囉，去旅行唔駛比咁多壓力自己，hea有hea玩 chur有chur玩，冇話哂唔哂嘅，到時有咩事上嚟問下

留待新post有高人答你

就1001，開定新post